===== The Twelve Disciples [26-10] Wanafunzi Kumi na Wawili =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-26-10.jpg?nolink&}}

Then **Jesus** chose twelve men **who were called his apostles**. The apostles traveled with Jesus and **learned from him**.

Kisha **Yesu** alichagua wanamme kumi na wawili **walioitwa mitume wake**. Hawa mitume walisafiri pamoja na Yesu na **kujifunza kutoka kwake.**
===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:jesus|Jesus (Yesu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:apostle|apostles (mitume)]]**
===== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): =====

  * **learned from him**  - That is, "learned from what he taught them" or, "learned from everything he said and did."
  * **walijifunza kutoka kwake**  - Hiyo ni, "walijifunza kutoka kwa kile aliwafundisha" ama, "walijifunza kupitia kwa kila kitu alisema na kufanya."
  * //A Bible story from//  - These references may be slightly different in some Bible translations.
  * //Hadithi ya Biblia kutoka//  - Marejeleo haya yaweza kuwa tofauti kiasi katika tafsiri zingine za Biblia.
**[[:sw:obs:notes:frames:26-09|<<]] | [[:sw:obs:notes:26|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:27-01|>>]]**
